\subsection{Rundenerkennung}
Es werden vier verschiedene Routen verwendet, die unterschiedliche Eigenschaften erfüllen:
\begin{enumerate}
	\item Eine Route ohne Runden.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1471002195}}
	\item Eine Route mit identischem Start- und Endpunkt, ohne weitere Überschneidung.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1234607803}}
	\item Mehrere Runden, bei denen der Start- und Endpunkt auf der Runde liegen.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1474294308}}
	\item Mehrere Runden, bei denen Start- und Endpunkt nicht auf der Runde liegen.\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1301766040}}
\end{enumerate}

Bei Route~3 gilt zu beachten, dass diese Aktivität auf einer Strecke absolviert wurde, die weder in Mapbox, noch in Google Maps eingetragen ist. Daher muss hier auf das Verschieben der Daten auf nahegelegene Straßen und Wege verzichtet werden.

Im Gegensatz zum vorherigen Punkt ist hierbei nicht möglich die Ähnlichkeit prozentual zu ermitteln, da eine Runde nur erkannt wird, wenn diese vollständig übereinstimmt. Demnach beinhaltet das Ergebnis, wie viele Runden der theoretisch erkennbaren Runden korrekt erkannt wurden. Die Ergebnisse sind in Tabelle~\vref{tab:evaluierung-real-runden} dargestellt.

Bei allen Tests sind folgende Parameter identisch:
\begin{itemize}
	\item \verb|maxDistance| beträgt \SI{10}{\meter}
	\item \verb|minLength| beträgt \SI{200}{\meter}
	\item Es wird die Mapbox-API zum Verschieben der Datenpunkte auf nahegelegene Straßen und Wege verwendet.
\end{itemize}

\begin{table}
	\centering
	\input{chapters/evaluierung/real-runden-table}
	
	\caption{Durchführung des Algorithmus auf verschiedene Routen mit unterschiedlichen Parametern.}
	\label{tab:evaluierung-real-runden}
\end{table}

Bei Routenpaar~3 ist zu beobachten, dass trotz Verwendung der höchsten Auflösung der Datenreihen nicht alle Runden korrekt erkannt werden. Eine graphische Darstellung der Route zeigt, dass teilweise mehreren Datenpunkten des Routenverlauf einen Abstand von über \SI{10}{\meter} von den restlichen Datenpunkten hat. Da die Datenpunkte aufgrund der fehlenden Kartendaten nicht auf existierende Straßen verschoben werden können, bedeutet dies, dass die Runden nicht erkannt werden können.
Dieses Problem zeigt zum einen die Wichtigkeit auf, dass Karteninformationen existieren, zum anderen wird hierbei deutlich, dass es große Nachteile hat, wenn darauf bestanden wird, dass \SI{100}{\percent} der Runden übereinstimmen müssen.

Eine Auffälligkeit ist zudem bei Routenpaar~4 zu beobachten. Hier werden im Gegensatz zu den zuvor erläuterten Erkenntnissen, mehr Runden erkannt, wenn Daten mit einer geringeren Auflösung verwendet werden. Dies widerspricht dem, was bisher als Ergebnis der Evaluierung festgestellt wurde, zeigt aber wiederum, dass die erfassten Daten aus der realen Welt in Verbindung mit verschiedenen Algorithmen zu zahlreichen Sonderfällen führen, denen wiederum durch eine Anpassung der Algorithmen entgegengewirkt werden muss. In diesem konkreten Fall besteht die Problematik darin, dass die abweichenden GPS-Koordinaten nicht durch den Vereinfachungs-Algorithmus entfernt wurden und sich somit minimal zu weit entfernt von den anderen Datenpunkten befinden. Die korrekte Anzahl der Runden wird in diesem Fall beispielsweise ab einer \verb|maxDistance| von \SI{12}{\meter} \bzw einer Toleranz für die Vereinfachung von \SI{4}{\meter} ermittelt.
